國泰大裁員︱大屠殺近兩個月 多名被裁員工投訴未獲遣散費：冇錢唔好學人炒咁多人

國泰航空今年10月21日大裁員8,500人，當中5,300人是香港員工。《蘋果》接獲多名被裁國泰員工投訴，指國泰拖欠遣散費近兩個月，至今仍未發還相關賠償，被拖欠金額4萬至8萬元不等。員工指，支付遣散費限期將屆滿，質疑國泰採拖字訣，「冇錢唔好學人炒咁多人」。

《僱傭條例》規定，僱主須在由僱員所發追討遣散費的通知2個月內向僱員支付遣散費。僱主如故意及無合理辯解而不依時支付解僱補償，最高可被罰款35萬元及監禁3年。

多名前員工指，國泰大裁員距今近2個月，但不少員工仍未獲發遣散費，國泰以往慣例是周五出糧，不會在周六、日發薪，理論上今天是支付遣散費的最後期限，惟他們至今仍未收到相關費用。多人今日收到國泰通知，稱會在周日（20日）或以前支付費用。

其中一名前地勤陳小姐指，有小部份同事上月27日已收到遣散費，當她追討國泰時對方稱會跟勞工法例賠償，期限未到只能繼續等待。她今天接到國泰回覆指會在周日（20日）或以前支付，「星期六日佢哋唔辦公，即係今日要有，但仲係未收到錢」。她向勞工處查詢，對方引述公司回覆稱因為裁員人數太多，所以可能延誤，「好唔合理亦唔應該，佢哋咁樣做令我哋好無助，佢哋又home office（在家工作）根本好難搵到人」，她質疑國泰為了現金流一直把應付費用拖到最後，「冇錢唔好學人炒咁多人」。

另一名前地勤透露，公司曾要求員工簽署保密和交還公司物品的協議，並同意公司60日內出遣散費，簽署者可獲一筆名為「goodwill」的額外補償金，金額與今年3至10月的無薪假扣薪相若。他批評公司大可先扣起額外補償金，也不能不發遣散費，但查詢時公司只在電郵敷衍回覆，「知名可靠嘅大公司，員工多年同佢共同進退，換嚟係失業；失業之餘無收入，又未收到遣散費，生活百上加斤」。

國泰空中服務員工會主席王思敏表示，收到不少被裁員工反映，至今未收到遣散費賠償，工會曾向管理層查詢，對方稱部份員工未交齊文件，有些則未交還制服等物件，故未能發放遣散費，「但工會知道好多同事send email（傳送電郵）去公司問，等咗好耐都冇回覆，公司亦冇主動搵返相關同事，叫佢哋做返齊啲嘢。」多名投訴人均指已歸還制服等物品，有些人沒有歸還物品卻仍收到費用。

欠薪有利息收

僱主如故意及無合理辯解而不依時支付解僱補償，最高可被罰款35萬元及監禁3年。

都係罰錢算

有得唔俾

亞視：你講我呀

再吵強積金對沖

咁計就算再隊個人出黎頂3年, 比埋安家費都仲好化算

遣散費唔係可以用MPF僱主供款部份做對沖架咩？好少話會無錢俾架喎

沖都要俾 而且呢幾年mpf 咁差。。。

公司今日出內部公告，將要賠錢俾炒咗嘅人作為經營困難要輸錢嘅原因

上限$1500，啲機師廿萬一個月，補得幾多

無錢唔好炒人？？

但因航扮哂良心顧主（或非黑心顧主）冇用強積金對沖嘛

而家仲要畀人唱冇錢唔好學人抄人，真係早知唔扮好人啦。

亞視直頭死左 可以搞破欠

咁又係

咁真係石頭_腳喇

（首先 呢啲野唔係隊個人出黎可以了事 director 要上身）

另外 屌你老母 直接清盤啦
仲等呀

有錢買bond收息無錢俾遣散費，正仆街黎

好地地出唔得既 一上新聞 今晚就出
真係好撚on9 踢一踢先做野

即刻用囉